英國政府：港一國兩制重要範疇面臨越大壓力

【新增港府回應】

外交部發言人陸慷今年6月30日於例行記者會上聲言，《中英聯合聲明》是「歷史文件」、「不再具任何現實意義」。事隔2個多月，英國政府在半年一次提交國會的報告書指出，《聲明》至今仍是具法律約束力的條約，在聯合國登記並且繼續生效，英國政府會密切監察《聲明》的實施狀況。港府則稱「外國政府不應以任何形式，干預香港特別行政區的內部事務」。

英國政府向國會提交《中英聯合聲明》在香港實施的最新一期半年報告書，內容提及今年上半年香港的發展情況，以及圍繞香港主權移交20周年發生的一些事情。英國外交大臣約翰遜於序言提到「不能忽視『一國兩制』框架下的重要範疇，正面臨越來越大的壓力」。

約翰遜又指，英中雙方於30多年前簽署《中英聯合聲明》，時至今日仍具有同樣效力。他明確表示，《中英聯合聲明》是具法律約束力的條約，在聯合國登記並且繼續生效，並承諾英國政府會密切監察《中英聯合聲明》實施的情況。
英國政府仍認為，根據「一國兩制」的承諾，讓香港繼續享有由《中英聯合聲明》及《基本法》充分保障的高度自治和法治，對香港未來的成功至關重要。英國政府亦相信，各方就政改一事重新對話，將可進一步支持香港的穩定與繁榮。

港府晚上通過新聞處回應，指自回歸以來，香港一直嚴格按照《基本法》的規定，實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制「全面和成功落實」，而且是「國際社會有目共睹」，認為「外國政府不應以任何形式，干預香港特別行政區的內部事務」。

港府:不能接受外國議會干預香港事務

「外國政府不應以任何形式，干預香港特別行政區的內部事務」。

專制政權最鐘意講呢句 真係好低層次

如果國際社會有目共睹，身為「國際社會」既外國政府就唔會干預香港特別行政區內部事務

從來未聽過國際社會講話一國兩制好成功

推